= OverTheWire Bandit 21

== Resumen

OverTheWire es una página de retos informáticos enfocados en la seguridad por
parte de servidores web, sus retos están dividos en secciones dependiendo del
tipo de protocolo de conexión, las cuales son: Bandit, Leviathan, Natas,
Krypton, Narnia, Behemoth, Utumno y Maze.

== Solución

=== Escenario: encontrar la contraseña

*Cuando* se siguen las instrucciones del reto para examinar la carpeta cron.d

[source, bash]
----
cd /etc/cron.d/
ls -la
----

*Y* se aprecia un archivo llamado cronjob_bandit22, se examina:

[source, bash]
----
file cronjob_bandit22
cat cronjob_bandit22
----

*Y* se aprecia que este archivo esta intimamente relacionado con
/usr/bin/cronjob_bandit22.sh, entonces:

[source, bash]
----
cat /usr/bin/cronjob_bandit22.sh
----

*Y* se aprecia que este archivo esta intimamente relacionado con
/usr/tmp/t7O6lds9S0RqQh9aMcz6ShpAoZKF7fgv, entonces:

[source, bash]
----
cat /tmp/t7O6lds9S0RqQh9aMcz6ShpAoZKF7fgv
----

*Y* la contraseña se develará

== Link del reto - Requisitos

conectarse a: ssh bandit21@0bandit.labs.overthewire.org

password: = gE269g2h3mw3pwgrj0Ha9Uoqen1c9DGr
